﻿Лекция №2. Коллекции.

Задание:
    написать консольное приложение, для формирования заказа пиццы.
Обязательный функционал:
    выбор размера пиццы (обычно это выбор между 30\40\50 сантиметров);
    выбор ингредиентов и их количеств;
    возможность выбора ингредиентов в произвольном порядке;
    возможность редактирования заказа в процессе набора ингредиентов - при повторном выборе одного и того же ингредиента складывать (или вычитать) его количество из заказа (с соответствующими изменениями на складе);
    выдача заказа (вывести на экран заказанную пиццу).
Обязательные требования:
    использовать коллекции для хранения имеющихся на складе ингредиентов и их количества;
    запасы ингредиентов не должны уходить в минус;
    при наборе ингредиентов в заказ они должны резервироваться на складе (уменьшаться при добавлении в заказ, и увеличиваться при отмене добавления в заказ);
    печать справки по команде "?" или "help";
    корректная обработка ошибочных действий пользователя.
Дополнительные требования (не обязательные):
    гибкость и расширяемость:
        предусмотреть возможность смены источника данных для ингредиентов (вместо коллекций может оказаться файл или база данных);
        применять паттерны проектирования (намёк на Composition и DAO).

--

﻿Лекция №3. Ввод/вывод в Java.

Задание:
    добавить в приложение работу со складом ингредиентов и сохранение состояния склада между запусками.
Основной функционал:
    просмотр текущего состояния склада из интерфейса;
    сохранение состояния склада ингредиентов в файл между запусками приложения.
Обязательные требования:
    устойчивость к некорректному пользовательскому вводу (буквы вместо цифр, пустые строки, отрицательные цифры);
    при старте приложения производится попытка найти файл, хранящий состояние склада;
        если файл не был найден - выводится соответствующее сообщение и создается новый заполненный склад;
        если файл удалось найти - происходит чтение содержимого в объект склада;
            при неудачном чтении выводится соответствующее сообщение, некорректный файл удаляется и создается новый заполненный склад;
    при выходе из приложения выполняется запись состояния склада в файл. Предпочтительный вариант записи - сериализация.
Дополнительный функционал (не обязательный):
    печать справки в случае ошибочных действий пользователя;
    возможность пополнения запаса ингредиентов на складе из интерфейса.
Дополнительные требования (не обязательные):
    разделение классов интерфейса и классов логики приложения на два подмодуля;
    добавить логирование работы приложения в отдельный файл;
        можно использовать пакет java.util.logging или бибилиотеку log4j.

--

Лекция 4. Многопоточное программирование в Java.

﻿Задание:
    Смоделировать одновременное оформление заказов несколькими покупателями:
        Все заказы готовятся одним поваром. В один момент времени готовится максимум один заказ.
        Покупатели могут совершать заказы в случайные моменты времени.
Основной функционал:
    Реализовать отдельный поток для каждого покупателя. Количество покупателей вводить при запуске программы.
    Выбор параметров пиццы (размер, набор и количество ингредиентов) производить случайным образом.
    Длительность приготовления заказа задать через константу.
При совершении заказа выводить:
    Очередной заказ (порядковый номер, состав, от кого поступил);
    Состояние очереди заказов;
    Состояние запасов ингредиентов.
    Также выводить информацию о готовом заказе.
Дополнительный функционал (не обязательный):
    Автоматическая закупка ингредиентов, запасы которых на исходе.
    Если ингредиентов недостаточно, то заказ ставить в очередь ожидания. Из очереди ожидания заказ выбирается и направляется на выполнение в двух случаях:
        1) появились нужные ингредиенты;
        2) с момента помещения заказа в очередь прошло N секунд (N вынести в константу). В этом случае заказ готовится в неполном виде, и при выводе информации о его готовности этот факт нужно отразить.

--

Лекция №6. JDBC.
Задание:
    Перенести хранение ингредиентов и их количества в Базу Данных.
Обязательные требования:
    Использование JDBC для взаимодействия c БД. Обновление колличества ингредиентов должно изменяться в БД
    После выполнения домашнего задания по данной лекции необходимо отразить в названии коммита тему по которой он сделан. Например: '[JDBC] Ingredients now stored in the database'
    Использовать транзакции
    В качестве БД использовать PostgreSQL
Дополнительные требования (не обязательные):
    Использовать Connection Pool
    Разделить взаимодействие с БД и логику приложения. Т.е. разбить приложение на слои (модули):
        DataAccessLayer - формирования, выполнение и разбор запросов БД;
        ServiceLayer - бизнес-логика, работа с транзакциями
        PresentationLayer - по сути API для работы с внешними приложениями (в данном случае - это консоль)
/*
* В distrib добавьте файл дампа(структура БД и необходимые данные для работы) вашей базы ( db_dump.sql ). Данный файл можно получить с помощью утилиты pg_dump, входящей в состав дистрибутива PostgreSQL
*/

